市民陸續到金鐘 有家長稱因反修例運動對學生改觀

金鐘夏慤道連儂牆，下午開始越來越多市民聚集，不少家長帶同小朋友到場，希望下一代了解香港現時發生的事。

市民歐先生帶同7歲兒子到場，他說，5年前雨傘運動時，他是支持警方執法，但到今年反修例運動，尤其是7.21元朗西鐵站事件成為轉捩點，令他覺得警方做錯，轉成支持學生的行動。

歐先生說，5年前覺得當時的學生未有想清楚便走出來，沒有想清後果，但今次反修例運動，他見到很多學生明知要為自己行為負責，但仍願意走出來，令他對學生改觀。他說，會教導兒子分清黑白，但並非警方就一定錯，而是胡亂打人的警察才是錯。

鍾小姐有兩名女兒，分別就讀大學及中學，她今天帶同讀中學的女兒到來。鍾小鐘說，5年前自己並不關心政治，不知道當時的運動與香港市民有甚麼關係，但反修例運動則不同，她認為影響到市民的生活，加上年輕人已走出來，作為中年人如果不支持他們，就好像「推他們去死」。

鍾小姐說，就讀大學的女兒都有參與反修例運動，作為父母她雖然擔心，但仍支持女兒，覺得她在做正確的事。

陳先生說，雨傘運動時自己沒有留意新聞，從來不關心政治，但今次反修例運動，很多畫面都令他感到學生「很慘」，學生的付出打動了他，所以想趁今日佔領五周年的日子，到現場了解及支持學生。

再唔黎草地冇位啦